訣別 - 區家麟

節錄

訣別 - 區家麟

羅冠聰fb圖片

凡事都有定期，天下萬務都有定時。

相知有時，告別也有時。。。。。。。。。。。。。例如，你一生最愛、全身投入的工作崗位，下一秒鐘開始，不再需要你。

有線新聞的主播，接到裁員通知，本來準備要報道的一節新聞，你不用坐上主播枱了，連向觀眾講聲再見的機會都沒有，就要執拾離開；。。。。。。。。。

世道冷酷，朋友移民英國，還可以在限聚令下，冷清地告別；看到羅冠聰和許智峯在英倫相會的照片，想起最後一次遇見他倆，在《蘋果日報》與網媒合辦的初選論壇，我是主持。錄影那一刻，應是羅冠聰流亡前幾小時，我記得他略為木訥，表情有點奇怪；羅冠聰和許智峯在同一選區，在論壇質問環節，他們互選對方提問，拒絕內訌，溫文論政。最溫和最有節有度的人，正是最危險的人。有些離別，不能相擁，不能聲張；那天之後，再相遇時，他倆已在天涯海角，不知歸期。

最難想像，原來告別一個銀行戶口，也會有點傷感。準備捨割這家銀行時，我想起小時候拿着存摺，一分一毫在儲錢，原來存摺上的數字，真的可以讓人憧憬未來；銀行用來籠絡孩子的動物錢罌，一直提示你一種生活態度。潛移默化，時日有功，一家銀行的名字，也可以培養親切感。不過，懷抱有時，捨棄有時，銀行最寶貴的資產，就是客戶的信任，一次背叛，足以令人選擇決裂。唯一慶幸，最少這是我能主動選擇的斷捨離。

自己的大學也變了樣，校方在畢業天報警拉自己學生，讓學校保安變成強力部門。那天新亞餐廳也在疫症中倒下，告別校園；飲過最後一杯紅豆冰，可以把一切美好浪漫回憶打包封貯，好好放下，重新出發；昨日之日不可留，為免嘆息傷感，就請不要再提起。

生有時，死有時；栽種有時，拔出所栽種的也有時。這是一個訣別的時代，我們要對往日的美好，輕輕說聲多謝，然後頭也不回，迎接不可測的將來。我們告別過去，也告別你曾經對自己未來的想像，告別你曾經以為安逸無憂的下半生，甚至，告別很多你曾經相信的價值，輕裝上陣，逆風飛翔。